★資本主義最失敗之處：資產可以留給下一代？

漸漸形成其他人不滿？

資產特權--->下一代（無論幾廢）------>其他人不滿----->共產投頭.............無限loop

solution: bitcoin

No solution

Agree

d人成日話資本主義公正，睇閣下能力，但下一代又點計數？

有套劇就係講菁英主義
話其實資本主義入面
血脈就係做成最唔公平

套劇叫 3%

駁唔到

共產主義應該好快會抬頭

世界歴史就係咁樣循環不息

父幹

生前信託加基金會好似有得避
好聽d 有遺產稅，等你地窮撚以為好公平
其實得中產同拎唔到福利既低下階層比稅

lm

由出世個刻已經係資本主義下被比下去

有冇啲新既主義平衡到資本同共產？

x2

其實都唔係問題，但而家全世界都官商勾結。

過往你會發現經常有金融風暴，其實變相就係一種資本主義的自我調節機制，係呢個過程有高高在上的資產階級，跌落地底，有無產階級成功發達。

可惜環球政府咁多年寧願通過印錢，製造全方位的通脹，變相要大部分普通人去埋單，保護少數資產階級的資產價值，都唔願意俾資本主義制度自我調節。結果先搞到今日貧者越

Bitcoin先易死，愈來愈難掘，早年買定幾十個，而家一個都過萬港紙